{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"In\u00edcio","text":""},{"location":"#sobre","title":"Sobre","text":"<p>O EstatP\u00fablicas \u00e9 um Grupo de Pesquisa em Estat\u00edsticas P\u00fablicas criado com o intuito de congregar pesquisadores que trabalham com produ\u00e7\u00e3o de estat\u00edsticas e discuss\u00e3o de m\u00e9todos de coleta, limpeza, qualidade, c\u00e1lculo e dissemina\u00e7\u00e3o de dados e informa\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"#missao","title":"Miss\u00e3o","text":"\"Nossa miss\u00e3o \u00e9 desenvolver conhecimento e ferramentas estat\u00edsticas que auxiliem na resolu\u00e7\u00e3o de desafios p\u00fablicos complexos, apoiando governos, organiza\u00e7\u00f5es e a sociedade civil no uso eficaz de dados para promover bem-estar social e equidade.\""},{"location":"#linhas-de-pesquisa","title":"Linhas de pesquisa","text":"<ul> <li>\ud83d\udcd1 M\u00e9todos e qualidade de dados: estudos de metodologia de c\u00e1lculo, discuss\u00f5es sobre fontes de dados, procedimentos de revis\u00e3o, cr\u00edtica e valida\u00e7\u00e3o e imputa\u00e7\u00e3o de dados. </li> <li>\ud83d\udcc8 Indicadores e \u00cdndices compostos: c\u00e1lculos de indicadores nas tem\u00e1ticas demogr\u00e1ficas, econ\u00f4micas, sociais, ambientais e transversais e aos estudos da an\u00e1lise desses indicadores. Al\u00e9m disso, incorpora as pesquisas que envolvem os estudos de \u00edndices como o \u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal e suas varia\u00e7\u00f5es e o \u00cdndice Mineiro de Responsabilidade Social. </li> <li>\ud83e\udd16 Transforma\u00e7\u00e3o digital: estudos e aplica\u00e7\u00f5es da transforma\u00e7\u00e3o digital em diferentes etapas da produ\u00e7\u00e3o da estat\u00edstica desde a extra\u00e7\u00e3o de dados, rotinas de processamento at\u00e9 a produ\u00e7\u00e3o de produtos de dissemina\u00e7\u00e3o como plataformas de dados. </li> </ul>"},{"location":"#principios-fundamentais","title":"Princ\u00edpios fundamentais","text":"<p>Assista ao v\u00eddeo para entender os princ\u00edpios fundamentais das estat\u00edsticas oficiais.</p>"},{"location":"#contato","title":"Contato","text":"<p>L\u00edderes do grupo:</p> Caio C\u00e9sar Soares Gon\u00e7alves  caio.goncalves@fjp.mg.gov.br Renato Vale Santos  renato.vale@fjp.mg.gov.br <p>\u00a9 2025 EstatP\u00fablicas. Todos os direitos reservados.</p>"},{"location":"blog/","title":"Index","text":"<p>Conte\u00fado sugerido: Bases de dados criadas pelo grupo. Ferramentas desenvolvidas. Tutoriais, apresenta\u00e7\u00f5es e guias.</p>"},{"location":"eventos/","title":"Index","text":"<p>Conte\u00fado sugerido: Workshops, semin\u00e1rios e palestras. Confer\u00eancias e congressos. Datas importantes, inscri\u00e7\u00f5es e materiais relacionados.</p>"},{"location":"pesquisadores/","title":"Pesquisadores e Bolsistas do Grupo de Pesquisa","text":""},{"location":"pesquisadores/#conheca-nossa-equipe","title":"Conhe\u00e7a nossa equipe","text":"<p>O sucesso das atividades do nosso grupo de pesquisa \u00e9 fruto do trabalho dedicado de uma equipe interdisciplinar, composta por pesquisadores, bolsistas e colaboradores. Combinamos diferentes expertises para promover inova\u00e7\u00e3o, excel\u00eancia e impacto social em nossos projetos. Nosso compromisso \u00e9 transformar dados em solu\u00e7\u00f5es que contribuam para o bem p\u00fablico.</p> <p>Para mais detalhes sobre o grupo, visite nossa p\u00e1gina no Diret\u00f3rio de Grupos de Pesquisa do CNPq: DGP - Grupo de Pesquisa e no site da Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pinheiro.</p>"},{"location":"pesquisadores/#pesquisadores","title":"Pesquisadores","text":""},{"location":"pesquisadores/#lider-do-grupo","title":"L\u00edder do Grupo","text":"<ul> <li>Caio C\u00e9sar Soares Gon\u00e7alves    Doutor em Popula\u00e7\u00e3o, Territ\u00f3rio e Estat\u00edstica P\u00fablica pela Escola Nacional de Ci\u00eancias Estat\u00edsticas, Ence/IBGE. E-mail: caio.goncalves@fjp.mg.gov.br</li> </ul>"},{"location":"pesquisadores/#vice-lider","title":"Vice-L\u00edder","text":"<ul> <li>Renato Vale Santos    Mestre em Economia pela Universidade Federal do Rio Grande do Sul, UFRGS. E-mail: renato.vale@fjp.mg.gov.br</li> </ul>"},{"location":"pesquisadores/#pesquisadores-da-fjp","title":"Pesquisadores da FJP","text":"<ul> <li> <p>Cl\u00e1udia J\u00falia Guimar\u00e3es Horta    Doutora em Demografia pelo Centro de Desenvolvimento e Planejamento Regional, CEDEPLAR, UFMG. E-mail: claudia.horta@fjp.mg.gov.br</p> </li> <li> <p>Cl\u00e1udio Gomes da Costa    Mestre em Engenharia Mec\u00e2nica pela Universidade Federal de Minas Gerais, UFMG. E-mail: claudio.costa@fjp.mg.gov.br</p> </li> <li> <p>Denise Helena Fran\u00e7a Marques    Doutora em Demografia pelo Centro de Desenvolvimento e Planejamento Regional, CEDEPLAR, UFMG. E-mail: denise.maia@fjp.mg.gov.br</p> </li> <li> <p>Ester Carneiro do Couto Santos    Doutora em Economia pela Universidade Federal de Minas Gerais, UFMG. E-mail: ester.santos@fjp.mg.gov.br</p> </li> <li> <p>Glauber Flaviano Silveira    Mestre em Economia Aplicada pela Universidade Federal de Vi\u00e7osa, UFV. E-mail: glauber.silveira@fjp.mg.gov.br</p> </li> <li> <p>Helena Teixeira Magalh\u00e3es Soares    Doutoranda em Demografia pelo Centro de Desenvolvimento e Planejamento Regional, CEDEPLAR, UFMG.   E-mail: helena.soares@fjp.mg.gov.br</p> </li> <li> <p>Igor Augusto Tadeu de Souza    Graduado em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais, PUC Minas.    E-mail: igor.souza@fjp.mg.gov.br</p> </li> <li> <p>Luiz Carlos Moutinho Pataca    Doutor em Qu\u00edmica com \u00canfase em Quimiometria pela Universidade Estadual de Campinas, Unicamp. E-mail: luiz.pataca@fjp.mg.gov.br</p> </li> <li> <p>N\u00edcia Raies Moreira de Souza    Doutora em Sociologia pela Universidade Federal de Minas Gerais, UFMG. E-mail: nicia.raies@fjp.mg.gov.br</p> </li> <li> <p>Priscilla de Souza da Costa Pereira    Mestre em An\u00e1lise e Modelagem de Sistemas Ambientais pela Universidade Federal de Minas Gerais, UFMG. E-mail: priscilla.costa@fjp.mg.gov.br</p> </li> <li> <p>Vera Scarpelli Castilho    Mestre em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, com \u00eanfase em Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o. E-mail: vera.scarpelli@fjp.mg.gov.br</p> </li> </ul>"},{"location":"pesquisadores/#bolsistas-fjp","title":"Bolsistas FJP","text":"<ul> <li> <p>Marcos Damasceno    Doutorando em Demografia pelo Centro de Desenvolvimento e Planejamento Regional, CEDEPLAR, UFMG. E-mail: marcos.damasceno@fjp.mg.gov.br</p> </li> <li> <p>Priscila Garcia Maia    Mestranda em Sa\u00fade P\u00fablica pela Universidade Federal de Minas Gerais, UFMG.    E-mail: priscila.maia@fjp.mg.gov.br</p> </li> <li> <p>T\u00falio Francisco Vieira de Souza    Graduando em Ci\u00eancias Econ\u00f4micas pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3litca de Minas Gerais, PUC Minas. E-mail: tulio.souza@fjp.mg.gov.br</p> </li> </ul>"},{"location":"pesquisadores/#bolsistas-fapemig","title":"Bolsistas Fapemig","text":"<ul> <li> <p>Damien Philippe Antoine Franca Huchet    Mestre em Demografia pelo Centro de Desenvolvimento e Planejamento Regional, CEDEPLAR, UFMG. E-mail: damien.huchet@fjp.mg.gov.br</p> </li> <li> <p>Daniela Francione Teixeira    Graduada em Ci\u00eancias Sociais pela Universidade Federal de Minas Gerais, UFMG.  E-mail: daniela.francione@fjp.mg.gov.br</p> </li> <li> <p>Erick da Concei\u00e7\u00e3o Amorim    Doutor em Estat\u00edstica pela Universidade Federal de Minas Gerais, UFMG. E-mail: erick.amorim@fjp.mg.gov.br</p> </li> <li> <p>\u00cdtalo do Nascimento Mendon\u00e7a    Doutorando em Economia pelo Instituto de Economia e Rela\u00e7\u00f5es Internacionais da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia, UFU.    E-mail: italo.mendonca@fjp.mg.gov.br</p> </li> <li> <p>Jo\u00e3o Erick Alexandre Barbosa Costa    Doutorando em Economia pela Universidade Federal de Juiz de Fora, UFJF. E-mail: joao.costa@fjp.mg.gov.br</p> </li> <li> <p>Jo\u00e3o Paulo Gonzaga Garcia    Mestrando em Economia pelo Centro de Desenvolvimento e Planejamento Regional, CEDEPLAR, UFMG. E-mail: joao.garcia@fjp.mg.gov.br</p> </li> <li> <p>Jordana Ferreira da Silva    Doutora em Economia pelo Centro de Desenvolvimento e Planejamento Regional, CEDEPLAR, UFMG. E-mail: jordana.silva@fjp.mg.gov.br</p> </li> <li> <p>L\u00eddia Magyar    Doutoranda em Economia pelo Centro de Desenvolvimento e Planejamento Regional, CEDEPLAR, UFMG. E-mail: lidia.magyar@fjp.mg.gov.br</p> </li> <li> <p>Marcelo Castro \u00c1vila    Mestre em Economia pela Universidade Federal de Alfenas, UNIFAL. E-mail: marcelo.avila@fjp.mg.gov.br</p> </li> <li> <p>Marcos Jos\u00e9 Freddi Bassoli    Mestrando em Demografia pelo Centro de Desenvolvimento e Planejamento Regional, CEDEPLAR, UFMG. E-mail: marcos.bassoli@fjp.mg.gov.br</p> </li> <li> <p>Paulo Roberto Betbeder Gon\u00e7alves    Mestre em Economia Aplicada pela Universidade Federal de Juiz de Fora, UFJF. E-mail: paulo.goncalves@fjp.mg.gov.br</p> </li> </ul>"},{"location":"pesquisadores/#estudantes-egfjp","title":"Estudantes EG/FJP","text":"<ul> <li> <p>Gabriel Luiz Lisboa de Sousa </p> </li> <li> <p>Ot\u00e1vio Balbino de Castro </p> </li> <li> <p>Raissa Maria Miranda de Castro </p> </li> </ul>"},{"location":"pesquisadores/#colaboradores-e-parceiros","title":"Colaboradores e Parceiros","text":"<p>A equipe conta com a colabora\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es parceiras e especialistas externos, que agregam valor \u00e0s nossas pesquisas e atividades.</p> <ul> <li>PNUD </li> <li>SEDE</li> <li>SEDESE - Observat\u00f3rio do Trabalho </li> <li>SEDESE - Observat\u00f3rio do Esporte </li> <li>Prefeitura de Belo Horizonte - Observat\u00f3rio do Turismo</li> </ul>"},{"location":"pesquisadores/#participe","title":"Participe!","text":"<p>Se voc\u00ea deseja colaborar, seja como pesquisador, bolsista ou parceiro, entre em contato conosco:</p> <ul> <li>E-mail: caio.goncalves@fjp.mg.gov.br  </li> </ul>"},{"location":"projetos/","title":"Projetos de Pesquisa","text":""},{"location":"projetos/#projetos-institucionais","title":"Projetos Institucionais","text":""},{"location":"projetos/#idhm-atlas-do-desenvolvimento-humano","title":"IDHM - Atlas do Desenvolvimento Humano","text":"<ul> <li> <p>Atualiza\u00e7\u00e3o do Radar IDHM e IDHM-AD: 2012-2023 In\u00edcio: Outubro/2024 Conclus\u00e3o: Mar\u00e7o/2025 Coordena\u00e7\u00e3o: Caio Gon\u00e7alves, Denise Maia (Longevidade), N\u00edcia Raies (Educa\u00e7\u00e3o) e Fernando Prates (Renda) Financiamento: 2 bolsistas - Fapemig (Projeto FJP Dados) Parceria: PNUD  </p> </li> <li> <p>Atualiza\u00e7\u00e3o do \u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal: 2022 In\u00edcio: Agosto/2025 Conclus\u00e3o: Janeiro/2026 Coordena\u00e7\u00e3o: Caio Gon\u00e7alves, Claudia Horta, Denise Maia (Longevidade), N\u00edcia Raies (Educa\u00e7\u00e3o) e Fernando Prates (Renda) Parceria: PNUD  </p> </li> </ul>"},{"location":"projetos/#imrs","title":"IMRS","text":"<p>Acesse a plataforma de dados: IMRS</p> <ul> <li> <p>IMRS 2024: Estudos e Cria\u00e7\u00e3o de Novos Perfis In\u00edcio: Fevereiro/2024 Conclus\u00e3o: Maio/2025 Coordena\u00e7\u00e3o: Priscilla Costa e Caio Gon\u00e7alves Financiamento: 1 bolsista - Fapemig (Projeto FJP Dados) e 6 consultores (Projeto Consolida\u00e7\u00e3o da Pesquisa)  </p> </li> <li> <p>Atualiza\u00e7\u00e3o do IMRS: 2025 In\u00edcio: Abril/2025 Conclus\u00e3o: Dezembro/2025 Coordena\u00e7\u00e3o: Priscilla Costa e Caio Gon\u00e7alves  </p> </li> <li> <p>Desenvolvimento da Nova Plataforma IMRS Conclus\u00e3o: Maio/2025 Coordena\u00e7\u00e3o: Renato Vale Financiamento: Contrata\u00e7\u00e3o de empresa desenvolvedora de plataforma (Projeto Nova Plataforma IMRS)  </p> </li> <li> <p>Prepara\u00e7\u00e3o da Plataforma IMRS Hist\u00f3rico In\u00edcio: Fevereiro/2025 Conclus\u00e3o: Dezembro/2025 Coordena\u00e7\u00e3o: Priscilla Costa  </p> </li> </ul>"},{"location":"projetos/#fjp-dados","title":"FJP Dados","text":"<ul> <li> <p>Desenvolvimento da Plataforma FJP Dados Conclus\u00e3o: Maio/2025 Coordena\u00e7\u00e3o: Renato Vale Financiamento: Contrata\u00e7\u00e3o de empresa desenvolvedora de plataforma e 1 bolsista - Fapemig (Projeto FJP Dados)  </p> </li> <li> <p>Atualiza\u00e7\u00e3o dos Indicadores de Demografia In\u00edcio: Fevereiro/2025 Conclus\u00e3o: Abril/2025 Coordena\u00e7\u00e3o: Caio Gon\u00e7alves  </p> </li> <li> <p>Atualiza\u00e7\u00e3o dos Indicadores de Prote\u00e7\u00e3o Social In\u00edcio: Fevereiro/2025 Conclus\u00e3o: Abril/2025 Coordena\u00e7\u00e3o: Helena Soares  </p> </li> <li> <p>Atualiza\u00e7\u00e3o dos Indicadores de Emprego e Renda In\u00edcio: Fevereiro/2025 Conclus\u00e3o: Abril/2025 Coordena\u00e7\u00e3o: Fernando Prates  </p> </li> </ul>"},{"location":"projetos/#transformacao-digital","title":"Transforma\u00e7\u00e3o Digital","text":"<p>Acesse o Rpubs: Rpubs FJP</p> <ul> <li> <p>Cr\u00edtica de Dados para Registros Administrativos In\u00edcio: Agosto/2023 Conclus\u00e3o: Outubro/2025 Coordena\u00e7\u00e3o: Caio Gon\u00e7alves Recursos: 1 bolsista - Fapemig (Projeto Consolida\u00e7\u00e3o da Pesquisa) Resultados:  </p> <ul> <li>Pacote R <code>dataeditfjp</code>: GitHub </li> </ul> </li> <li> <p>Mapeamento do Uso de Rotinas nas Etapas de Coleta e C\u00e1lculo dos Indicadores do FJP Dados In\u00edcio: Fevereiro/2025 Conclus\u00e3o: Abril/2025 Coordena\u00e7\u00e3o: Priscila Maia  </p> </li> </ul>"},{"location":"projetos/#plataforma-migracoes","title":"Plataforma Migra\u00e7\u00f5es","text":"<p>Acesse a plataforma: Movimentos Migrat\u00f3rios no Brasil</p>"},{"location":"projetos/#projetos-de-pesquisa-por-areas-tematicas","title":"Projetos de Pesquisa por \u00c1reas Tem\u00e1ticas","text":""},{"location":"projetos/#demografia-protecao-social-e-seguranca-alimentar","title":"Demografia, Prote\u00e7\u00e3o Social e Seguran\u00e7a Alimentar","text":"<ul> <li> <p>Revis\u00e3o Sistem\u00e1tica dos M\u00e9todos de C\u00e1lculo da Expectativa de Vida Coordena\u00e7\u00e3o: Denise Maia In\u00edcio: Abril/2023 Conclus\u00e3o: Dezembro/2023  </p> </li> <li> <p>Proje\u00e7\u00f5es Populacionais para Minas Gerais e Regi\u00f5es Intermedi\u00e1rias Coordena\u00e7\u00e3o: Denise Maia (Mortalidade), Claudia Horta (Fecundidade) e Helena Soares (Migra\u00e7\u00e3o) In\u00edcio: Fevereiro/2024 Conclus\u00e3o: Julho/2024  </p> </li> <li> <p>Proje\u00e7\u00f5es Populacionais para Pequenas \u00c1reas Coordena\u00e7\u00e3o: Denise Maia In\u00edcio: Agosto/2024 Conclus\u00e3o: Mar\u00e7o/2025 Recursos: 2 bolsistas - Fapemig (Projeto FJP Dados)  </p> </li> <li> <p>Cen\u00e1rios Populacionais para Estudo da Cria\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o Metropolitana de Montes Claros Coordena\u00e7\u00e3o: Claudia Horta In\u00edcio: Abril/2025 Conclus\u00e3o: Junho/2025 Recursos: 2 bolsistas - Fapemig (Projeto FJP Dados) Parceria: SEDE (Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o)  </p> </li> <li> <p>Sistematiza\u00e7\u00e3o dos Indicadores de Seguran\u00e7a Alimentar In\u00edcio: Fevereiro/2025 Conclus\u00e3o: Maio/2025 Coordena\u00e7\u00e3o: Helena Soares Financiamento: 1 bolsista - Fapemig (Projeto FJP Dados)  </p> </li> </ul>"},{"location":"projetos/#emprego-renda-e-educacao","title":"Emprego, Renda e Educa\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li> <p>Novas M\u00e9tricas do \u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal: \u00cdndice de Desigualdade de G\u00eanero (IDG) In\u00edcio: Fevereiro/2024 Conclus\u00e3o: Abril/2025 Coordena\u00e7\u00e3o: N\u00edcia Raies Financiamento: 1 bolsista - Fapemig (Projeto FJP Dados) Parceria: PNUD  </p> </li> <li> <p>Novas M\u00e9tricas do \u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal: \u00cdndice de Pobreza Multidimensional (IPM) In\u00edcio: Fevereiro/2024 Conclus\u00e3o: Fevereiro/2025 Coordena\u00e7\u00e3o: Fernando Prates Parceria: PNUD  </p> </li> <li> <p>Din\u00e2micas Regionais do Mercado de Trabalho em Minas Gerais In\u00edcio: Novembro/2024 Conclus\u00e3o: Maio/2025 Coordena\u00e7\u00e3o: N\u00edcia Raies e Caio Gon\u00e7alves Financiamento: 2 bolsistas - Fapemig (Projeto FJP Dados)  </p> </li> <li> <p>Modelos de S\u00e9ries Temporais Aplicados a Pesquisas Repetidas nos Estratos Geogr\u00e1ficos de Minas Gerais In\u00edcio: Outubro/2024 Conclus\u00e3o: Dezembro/2025 Coordena\u00e7\u00e3o: Caio Gon\u00e7alves Financiamento: 1 bolsista Fapemig (Projeto Demanda Universal)  </p> </li> </ul>"},{"location":"projetos/#meio-ambiente","title":"Meio Ambiente","text":"<ul> <li> <p>Novas M\u00e9tricas do \u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal: IDHM Ajustado \u00e0s Press\u00f5es Planet\u00e1rias (IDHM-AP) In\u00edcio: Fevereiro/2024 Conclus\u00e3o: Setembro/2025 Coordena\u00e7\u00e3o: Caio Gon\u00e7alves Parceria: PNUD  </p> </li> <li> <p>Estat\u00edsticas Experimentais: IDHM Ajustado \u00e0s Press\u00f5es Planet\u00e1rias (IDHM-AP) In\u00edcio: Outubro/2024 Conclus\u00e3o: Dezembro/2025 Coordena\u00e7\u00e3o: Caio Gon\u00e7alves Financiamento: 1 bolsista - Fapemig (Projeto FJP Dados) Parceria: PNUD  </p> </li> </ul>"},{"location":"projetos/#ciencia-tecnologia-e-demais-temas-transversais","title":"Ci\u00eancia &amp; Tecnologia e Demais Temas Transversais","text":"<ul> <li> <p>Sistematiza\u00e7\u00e3o dos Indicadores de Ci\u00eancia e Tecnologia Conclus\u00e3o: Maio/2025 Coordena\u00e7\u00e3o: Ester Carneiro Financiamento: 1 bolsista - Fapemig (Projeto FJP Dados)  </p> </li> <li> <p>Projeto Hub-MG - Ci\u00eancia e Tecnologia In\u00edcio: Novembro/2025 Conclus\u00e3o: Novembro/2026 Coordena\u00e7\u00e3o: Ester Carneiro Financiamento: Fapemig Parceria: SEDE  </p> </li> <li> <p>Sistematiza\u00e7\u00e3o dos Indicadores de Economia Criativa In\u00edcio: Fevereiro/2025 Conclus\u00e3o: Abril/2025 Coordena\u00e7\u00e3o: Claudio Costa  </p> </li> <li> <p>Atualiza\u00e7\u00e3o dos Indicadores de Gest\u00e3o In\u00edcio: Fevereiro/2025 Conclus\u00e3o: Abril/2025 Coordena\u00e7\u00e3o: Claudio Costa  </p> </li> </ul>"},{"location":"projetos/#ensino","title":"Ensino","text":"<ul> <li> <p>Disciplina Obrigat\u00f3ria no CSAP: M\u00e9todos Quantitativos Aplicados \u00e0 Gest\u00e3o P\u00fablica Professor: Caio Gon\u00e7alves e Luiz Pataca </p> </li> <li> <p>Disciplina Obrigat\u00f3ria no CSAP: Matem\u00e1tica Professor: Renato Vale  </p> </li> <li> <p>Disciplina Obrigat\u00f3ria no CSAP: Projeto Aplicado I Professor: Caio Gon\u00e7alves e Glauber Silveira  </p> </li> </ul>"},{"location":"projetos/fjpdados/","title":"FJP Dados","text":""},{"location":"projetos/fjpdados/#conheca-o-fjp-dados","title":"Conhe\u00e7a o FJP Dados","text":"<p>O FJP Dados \u00e9 uma plataforma desenvolvida pela Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pinheiro (FJP), com o objetivo de democratizar o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es estat\u00edsticas e promov\u00ea-las como ferramenta essencial para o planejamento, a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e a tomada de decis\u00f5es embasadas.</p> <p>Com um acervo diversificado de dados socioecon\u00f4micos, ambientais e governamentais, a plataforma busca atender \u00e0s demandas de governos, organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, pesquisadores e cidad\u00e3os interessados em compreender melhor a realidade do estado de Minas Gerais e do Brasil.</p>"},{"location":"projetos/fjpdados/#recursos-e-funcionalidades","title":"Recursos e Funcionalidades","text":"<p>A plataforma oferece uma s\u00e9rie de funcionalidades que facilitam a busca, o entendimento e o uso de dados:</p>"},{"location":"projetos/fjpdados/#1-acesso-aos-dados","title":"1. Acesso aos Dados","text":"<ul> <li>Base de dados estruturada e acess\u00edvel por meio de buscas interativas.</li> <li>Download de tabelas e relat\u00f3rios em formatos como CSV, XLS e PDF.</li> </ul>"},{"location":"projetos/fjpdados/#2-indicadores-personalizaveis","title":"2. Indicadores Personaliz\u00e1veis","text":"<ul> <li>Permite gerar visualiza\u00e7\u00f5es din\u00e2micas de indicadores sociais, econ\u00f4micos e ambientais.</li> <li>Ferramentas de compara\u00e7\u00e3o entre regi\u00f5es e per\u00edodos hist\u00f3ricos.</li> </ul>"},{"location":"projetos/fjpdados/#3-paineis-interativos","title":"3. Pain\u00e9is Interativos","text":"<ul> <li>Dashboards intuitivos para a visualiza\u00e7\u00e3o de tend\u00eancias e an\u00e1lises regionais.</li> <li>Gr\u00e1ficos din\u00e2micos e mapas interativos.</li> </ul>"},{"location":"projetos/fjpdados/#4-documentacao-e-suporte","title":"4. Documenta\u00e7\u00e3o e Suporte","text":"<ul> <li>Guia detalhado de uso para usu\u00e1rios iniciantes e avan\u00e7ados.</li> <li>Equipe de suporte para d\u00favidas e sugest\u00f5es.</li> </ul>"},{"location":"projetos/fjpdados/#impacto-do-fjp-dados","title":"Impacto do FJP Dados","text":"<p>A iniciativa FJP Dados tem como princ\u00edpio fortalecer a transpar\u00eancia e a utiliza\u00e7\u00e3o de dados p\u00fablicos para:</p> <ul> <li>Planejamento Governamental: Auxiliar no desenvolvimento de pol\u00edticas alinhadas \u00e0s demandas sociais.</li> <li>Informa\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3: Promover a compreens\u00e3o e o acesso a dados de forma clara e acess\u00edvel.</li> <li>Pesquisa e Inova\u00e7\u00e3o: Apoiar pesquisadores e desenvolvedores em estudos e solu\u00e7\u00f5es inovadoras.</li> </ul>"},{"location":"projetos/fjpdados/#contato-e-acesso","title":"Contato e Acesso","text":""},{"location":"projetos/fjpdados/#acesse-a-plataforma","title":"Acesse a plataforma:","text":"<p>FJP Dados</p>"},{"location":"projetos/fjpdados/#entre-em-contato","title":"Entre em contato:","text":"<ul> <li>E-mail: suporte@fjp.mg.gov.br</li> <li>Telefone: (31) 3349-6000</li> </ul> <p>Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pinheiro - Minas Gerais, Brasil</p>"},{"location":"projetos/hub/","title":"Hub.MG Gov - Indicadores de Ci\u00eancia e Tecnologia","text":""},{"location":"projetos/hub/#sobre-o-projeto","title":"Sobre o projeto","text":"<p>O Hub.MG Gov \u00e9 uma iniciativa do governo de Minas Gerais para consolidar e disponibilizar indicadores estrat\u00e9gicos relacionados \u00e0 ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o. O objetivo principal \u00e9 fornecer dados atualizados e confi\u00e1veis que sirvam como base para decis\u00f5es pol\u00edticas, planejamento estrat\u00e9gico e promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento sustent\u00e1vel no estado.</p> <p>A plataforma re\u00fane informa\u00e7\u00f5es de diversas fontes e apresenta indicadores em um formato acess\u00edvel e interativo, facilitando o uso por gestores p\u00fablicos, pesquisadores, empreendedores e a sociedade em geral.</p>"},{"location":"projetos/hub/#objetivos-do-hubmg-gov","title":"Objetivos do Hub.MG Gov","text":"<ul> <li>Monitorar o desempenho em ci\u00eancia e tecnologia: Acompanhar os avan\u00e7os em pesquisa, inova\u00e7\u00e3o e desenvolvimento tecnol\u00f3gico em Minas Gerais.</li> <li>Apoiar a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas: Fornecer dados e an\u00e1lises que embasem estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es governamentais.</li> <li>Promover transpar\u00eancia e acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o: Democratizar o acesso aos dados e incentivar a participa\u00e7\u00e3o social.</li> <li>Fortalecer o ecossistema de inova\u00e7\u00e3o: Facilitar a integra\u00e7\u00e3o entre governos, universidades, centros de pesquisa e empresas.</li> </ul>"},{"location":"projetos/hub/#principais-indicadores","title":"Principais Indicadores","text":"<p>A plataforma apresenta indicadores organizados em categorias-chave, como:</p>"},{"location":"projetos/hub/#1-investimentos-em-ciencia-e-tecnologia","title":"1. Investimentos em Ci\u00eancia e Tecnologia","text":"<ul> <li>Percentual do PIB investido em P&amp;D.</li> <li>Financiamento p\u00fablico e privado em inova\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"projetos/hub/#2-producao-cientifica","title":"2. Produ\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica","text":"<ul> <li>N\u00famero de publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas por \u00e1rea.</li> <li>Parcerias entre universidades e empresas.</li> </ul>"},{"location":"projetos/hub/#3-inovacao-e-competitividade","title":"3. Inova\u00e7\u00e3o e Competitividade","text":"<ul> <li>Patentes registradas por ano.</li> <li>Startups e empresas de base tecnol\u00f3gica.</li> </ul>"},{"location":"projetos/hub/#4-educacao-e-formacao","title":"4. Educa\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Graduados em \u00e1reas de STEM (ci\u00eancia, tecnologia, engenharia e matem\u00e1tica).</li> <li>Bolsas e programas de apoio \u00e0 pesquisa.</li> </ul>"},{"location":"projetos/hub/#funcionalidades-da-plataforma","title":"Funcionalidades da Plataforma","text":"<ul> <li>Dashboards interativos: Visualiza\u00e7\u00f5es din\u00e2micas de dados e tend\u00eancias.</li> <li>Filtros personaliz\u00e1veis: Explore os indicadores por regi\u00e3o, setor ou per\u00edodo.</li> <li>Relat\u00f3rios export\u00e1veis: Baixe tabelas e gr\u00e1ficos em formatos como CSV e PDF.</li> <li>Integra\u00e7\u00e3o com outras bases de dados: Acesse dados correlatos de diferentes \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es.</li> </ul>"},{"location":"projetos/hub/#impacto-esperado","title":"Impacto Esperado","text":"<p>O Hub.MG Gov busca impulsionar o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico em Minas Gerais, promovendo:</p> <ul> <li>Tomada de decis\u00f5es baseada em evid\u00eancias.</li> <li>Atra\u00e7\u00e3o de investimentos para \u00e1reas estrat\u00e9gicas de inova\u00e7\u00e3o.</li> <li>Fortalecimento do conhecimento p\u00fablico sobre ci\u00eancia e tecnologia no estado.</li> </ul>"},{"location":"projetos/hub/#contato","title":"Contato","text":"<p>Para saber mais sobre o Hub.MG Gov ou contribuir com a plataforma:</p> <ul> <li>E-mail: hubmg@mg.gov.br</li> <li>Telefone: (31) 3333-4444</li> </ul> <p>Acesse a plataforma: Hub.MG Gov</p> <p>Governo de Minas Gerais - Ci\u00eancia e Tecnologia para o Futuro</p>"},{"location":"projetos/idhm/","title":"\u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM)","text":""},{"location":"projetos/idhm/#conheca-o-idhm","title":"Conhe\u00e7a o IDHM","text":"<p>O \u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM) \u00e9 uma m\u00e9trica criada para avaliar o desenvolvimento humano dos munic\u00edpios brasileiros. Baseado na metodologia do \u00cdndice de Desenvolvimento Humano (IDH) da ONU, o IDHM utiliza dados de tr\u00eas dimens\u00f5es principais: educa\u00e7\u00e3o, longevidade e renda.</p> <p>Ele \u00e9 amplamente utilizado como um indicador de qualidade de vida e bem-estar, sendo fundamental para orientar pol\u00edticas p\u00fablicas e an\u00e1lises socioecon\u00f4micas em n\u00edvel local.</p>"},{"location":"projetos/idhm/#dimensoes-do-idhm","title":"Dimens\u00f5es do IDHM","text":"<p>O IDHM \u00e9 composto por tr\u00eas dimens\u00f5es principais:</p>"},{"location":"projetos/idhm/#1-educacao","title":"1. Educa\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Indicadores relacionados \u00e0 escolaridade da popula\u00e7\u00e3o.</li> <li>Propor\u00e7\u00e3o de adultos alfabetizados.</li> <li>Taxa de frequ\u00eancia escolar de crian\u00e7as e jovens.</li> </ul>"},{"location":"projetos/idhm/#2-longevidade","title":"2. Longevidade","text":"<ul> <li>Expectativa de vida ao nascer.</li> <li>Indicadores relacionados \u00e0 sa\u00fade e acesso a servi\u00e7os b\u00e1sicos.</li> </ul>"},{"location":"projetos/idhm/#3-renda","title":"3. Renda","text":"<ul> <li>Renda per capita ajustada pela paridade do poder de compra.</li> <li>Mede a capacidade de acesso a bens e servi\u00e7os.</li> </ul>"},{"location":"projetos/idhm/#classificacao-do-idhm","title":"Classifica\u00e7\u00e3o do IDHM","text":"<p>Os munic\u00edpios s\u00e3o classificados em cinco faixas de desenvolvimento humano com base em seus resultados:</p> <ul> <li>Muito baixo: IDHM entre 0,000 e 0,499</li> <li>Baixo: IDHM entre 0,500 e 0,599</li> <li>M\u00e9dio: IDHM entre 0,600 e 0,699</li> <li>Alto: IDHM entre 0,700 e 0,799</li> <li>Muito alto: IDHM entre 0,800 e 1,000</li> </ul> <p>Essa classifica\u00e7\u00e3o ajuda a identificar desigualdades regionais e a priorizar \u00e1reas para interven\u00e7\u00e3o governamental.</p>"},{"location":"projetos/idhm/#impacto-do-idhm","title":"Impacto do IDHM","text":"<p>O IDHM tem um papel crucial na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, pois:</p> <ul> <li>Apoia o planejamento estrat\u00e9gico: Identifica \u00e1reas que demandam maior investimento social.</li> <li>Monitora o progresso: Avalia os avan\u00e7os em desenvolvimento humano ao longo do tempo.</li> <li>Promove a transpar\u00eancia: Disponibiliza dados acess\u00edveis e compreens\u00edveis para toda a sociedade.</li> </ul>"},{"location":"projetos/idhm/#como-acessar-os-dados-do-idhm","title":"Como acessar os dados do IDHM","text":"<p>Os dados do IDHM est\u00e3o dispon\u00edveis para consulta p\u00fablica e podem ser acessados por meio de relat\u00f3rios, mapas interativos e pain\u00e9is de visualiza\u00e7\u00e3o. Para explorar as informa\u00e7\u00f5es do seu munic\u00edpio ou regi\u00e3o:</p> <p>Acesse a plataforma do IDHM</p>"},{"location":"projetos/idhm/#contato-e-suporte","title":"Contato e Suporte","text":"<p>Se voc\u00ea precisar de mais informa\u00e7\u00f5es ou suporte, entre em contato:</p> <ul> <li>E-mail: idhm@fjp.mg.gov.br</li> <li>Telefone: (31) 3349-6000</li> </ul> <p>Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pinheiro - Minas Gerais, Brasil</p>"},{"location":"projetos/imrs/","title":"\u00cdndice Mineiro de Responsabilidade Social (IMRS)","text":""},{"location":"projetos/imrs/#conheca-o-imrs","title":"Conhe\u00e7a o IMRS","text":"<p>O \u00cdndice Mineiro de Responsabilidade Social (IMRS) \u00e9 uma ferramenta desenvolvida pela Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pinheiro (FJP) que mede o grau de desenvolvimento e responsabilidade social dos munic\u00edpios de Minas Gerais. Ele \u00e9 composto por um conjunto de indicadores que permitem avaliar dimens\u00f5es sociais, econ\u00f4micas, educacionais e de infraestrutura, servindo como base para a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas mais eficazes.</p> <p>Com dados atualizados e uma metodologia rigorosa, o IMRS \u00e9 essencial para gestores p\u00fablicos, pesquisadores e a sociedade civil compreenderem melhor os desafios e avan\u00e7os de cada munic\u00edpio mineiro.</p>"},{"location":"projetos/imrs/#objetivos-do-imrs","title":"Objetivos do IMRS","text":"<p>O IMRS busca:</p> <ul> <li>Monitorar o desenvolvimento municipal: Proporcionar uma vis\u00e3o ampla sobre a situa\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica dos munic\u00edpios.</li> <li>Apoiar a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas: Oferecer informa\u00e7\u00f5es baseadas em evid\u00eancias para decis\u00f5es mais assertivas.</li> <li>Promover transpar\u00eancia e accountability: Disponibilizar dados acess\u00edveis e confi\u00e1veis para a sociedade.</li> </ul>"},{"location":"projetos/imrs/#indicadores-do-imrs","title":"Indicadores do IMRS","text":"<p>O IMRS \u00e9 composto por indicadores que abrangem diferentes \u00e1reas cruciais para o bem-estar social e o desenvolvimento sustent\u00e1vel:</p>"},{"location":"projetos/imrs/#1-saude","title":"1. Sa\u00fade","text":"<ul> <li>Taxa de mortalidade infantil.</li> <li>Cobertura vacinal.</li> <li>\u00cdndice de esperan\u00e7a de vida.</li> </ul>"},{"location":"projetos/imrs/#2-educacao","title":"2. Educa\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Taxa de alfabetiza\u00e7\u00e3o.</li> <li>Matr\u00edcula escolar em diferentes n\u00edveis de ensino.</li> <li>Qualidade da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.</li> </ul>"},{"location":"projetos/imrs/#3-economia-e-trabalho","title":"3. Economia e Trabalho","text":"<ul> <li>Renda per capita.</li> <li>Taxa de ocupa\u00e7\u00e3o e desemprego.</li> <li>Dinamismo econ\u00f4mico municipal.</li> </ul>"},{"location":"projetos/imrs/#4-infraestrutura-e-meio-ambiente","title":"4. Infraestrutura e Meio Ambiente","text":"<ul> <li>Cobertura de saneamento b\u00e1sico.</li> <li>Acesso \u00e0 energia el\u00e9trica e internet.</li> <li>Indicadores ambientais, como qualidade do ar e gest\u00e3o de res\u00edduos.</li> </ul>"},{"location":"projetos/imrs/#como-acessar-o-imrs","title":"Como acessar o IMRS","text":"<p>A plataforma IMRS oferece:</p> <ul> <li>Relat\u00f3rios detalhados: Acess\u00edveis para download em formatos como PDF e Excel.</li> <li>Pain\u00e9is interativos: Visualiza\u00e7\u00f5es din\u00e2micas para explorar os dados de maneira intuitiva.</li> <li>Metodologia completa: Documenta\u00e7\u00e3o que detalha como os indicadores s\u00e3o calculados e agregados.</li> </ul> <p>Acesse a plataforma no link abaixo para explorar os dados do seu munic\u00edpio:</p> <p>IMRS - Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pinheiro</p>"},{"location":"projetos/imrs/#contato-e-suporte","title":"Contato e Suporte","text":"<p>Se voc\u00ea precisar de suporte ou informa\u00e7\u00f5es adicionais, entre em contato conosco:</p> <ul> <li>E-mail: imrs@fjp.mg.gov.br</li> <li>Telefone: (31) 3349-6000</li> </ul> <p>Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pinheiro - Minas Gerais, Brasil</p>"},{"location":"projetos/otmg/","title":"Observat\u00f3rio do Trabalho de Minas Gerais","text":""},{"location":"projetos/otmg/#sobre-o-observatorio","title":"Sobre o Observat\u00f3rio","text":"<p>O Observat\u00f3rio do Trabalho de Minas Gerais \u00e9 uma iniciativa voltada para o monitoramento, an\u00e1lise e divulga\u00e7\u00e3o de dados e informa\u00e7\u00f5es sobre o mercado de trabalho no estado. Coordenado pelo Governo de Minas Gerais, em parceria com institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas e de pesquisa, o observat\u00f3rio fornece uma base s\u00f3lida de indicadores que auxiliam na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e estrat\u00e9gias de desenvolvimento econ\u00f4mico.</p> <p>Com foco na transpar\u00eancia e acessibilidade, o observat\u00f3rio busca atender gestores p\u00fablicos, pesquisadores, empres\u00e1rios e cidad\u00e3os interessados em compreender melhor as din\u00e2micas do mercado de trabalho em Minas Gerais.</p>"},{"location":"projetos/otmg/#objetivos-do-observatorio","title":"Objetivos do Observat\u00f3rio","text":"<ul> <li>Monitorar o mercado de trabalho: Analisar tend\u00eancias de emprego, desemprego e informalidade em diferentes regi\u00f5es do estado.</li> <li>Apoiar pol\u00edticas p\u00fablicas: Oferecer dados que subsidiem a\u00e7\u00f5es voltadas para a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.</li> <li>Promover transpar\u00eancia: Disponibilizar informa\u00e7\u00f5es acess\u00edveis para toda a sociedade.</li> <li>Fortalecer a pesquisa: Apoiar estudos sobre o trabalho e o desenvolvimento econ\u00f4mico em Minas Gerais.</li> </ul>"},{"location":"projetos/otmg/#indicadores-e-areas-de-analise","title":"Indicadores e \u00c1reas de An\u00e1lise","text":"<p>O Observat\u00f3rio oferece um conjunto abrangente de indicadores, organizados em categorias como:</p>"},{"location":"projetos/otmg/#1-emprego-e-desemprego","title":"1. Emprego e Desemprego","text":"<ul> <li>Taxa de desemprego por regi\u00e3o e setor econ\u00f4mico.</li> <li>Evolu\u00e7\u00e3o do emprego formal e informal.</li> </ul>"},{"location":"projetos/otmg/#2-qualificacao-profissional","title":"2. Qualifica\u00e7\u00e3o Profissional","text":"<ul> <li>Oferta de cursos t\u00e9cnicos e programas de qualifica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Taxa de empregabilidade de profissionais qualificados.</li> </ul>"},{"location":"projetos/otmg/#3-setores-economicos","title":"3. Setores Econ\u00f4micos","text":"<ul> <li>Din\u00e2mica de gera\u00e7\u00e3o de empregos em setores como ind\u00fastria, com\u00e9rcio, servi\u00e7os e agroneg\u00f3cio.</li> <li>Desempenho de atividades econ\u00f4micas estrat\u00e9gicas.</li> </ul>"},{"location":"projetos/otmg/#4-inclusao-no-mercado-de-trabalho","title":"4. Inclus\u00e3o no Mercado de Trabalho","text":"<ul> <li>An\u00e1lise da participa\u00e7\u00e3o de mulheres, jovens e idosos no mercado de trabalho.</li> <li>Indicadores sobre diversidade e inclus\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"projetos/otmg/#funcionalidades-do-observatorio","title":"Funcionalidades do Observat\u00f3rio","text":"<ul> <li>Pain\u00e9is interativos: Permitem a visualiza\u00e7\u00e3o de dados de maneira intuitiva e din\u00e2mica.</li> <li>Relat\u00f3rios peri\u00f3dicos: Publica\u00e7\u00f5es que detalham as tend\u00eancias do mercado de trabalho no estado.</li> <li>Bases de dados acess\u00edveis: Possibilidade de download em formatos como CSV e Excel.</li> <li>Parcerias com institui\u00e7\u00f5es: Integra\u00e7\u00e3o de dados e estudos com universidades e centros de pesquisa.</li> </ul>"},{"location":"projetos/otmg/#impacto-esperado","title":"Impacto Esperado","text":"<p>O Observat\u00f3rio do Trabalho de Minas Gerais tem como meta contribuir para um mercado de trabalho mais equilibrado e din\u00e2mico, promovendo:</p> <ul> <li>Planejamento estrat\u00e9gico: Auxiliando gestores a tomar decis\u00f5es baseadas em evid\u00eancias.</li> <li>Fortalecimento da economia local: Identificando setores com maior potencial de crescimento.</li> <li>Inclus\u00e3o social: Garantindo que todos os grupos tenham acesso \u00e0s oportunidades de trabalho.</li> </ul>"},{"location":"projetos/otmg/#contato","title":"Contato","text":"<p>Para mais informa\u00e7\u00f5es ou acesso aos dados do Observat\u00f3rio:</p> <ul> <li>E-mail: observatorio.trabalho@mg.gov.br</li> <li>Telefone: (31) 3349-6000</li> </ul> <p>Acesse a plataforma: Observat\u00f3rio do Trabalho de Minas Gerais</p> <p>Governo de Minas Gerais - Compromisso com o Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social</p>"},{"location":"projetos/td/","title":"Programa de Transforma\u00e7\u00e3o Digital da FJP","text":""},{"location":"projetos/td/#sobre-o-programa","title":"Sobre o Programa","text":"<p>O Programa de Transforma\u00e7\u00e3o Digital da Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pinheiro (FJP) \u00e9 uma iniciativa estrat\u00e9gica que visa modernizar e digitalizar processos, servi\u00e7os e ferramentas oferecidos pela institui\u00e7\u00e3o. Com foco na inova\u00e7\u00e3o, o programa busca melhorar a efici\u00eancia, a acessibilidade e a transpar\u00eancia dos dados e servi\u00e7os disponibilizados \u00e0 sociedade, promovendo o uso de tecnologias digitais para o desenvolvimento sustent\u00e1vel de Minas Gerais.</p>"},{"location":"projetos/td/#objetivos-do-programa","title":"Objetivos do Programa","text":"<ul> <li>Modernizar os servi\u00e7os p\u00fablicos: Implementar solu\u00e7\u00f5es digitais que agilizem os processos administrativos e melhorem a experi\u00eancia dos usu\u00e1rios.</li> <li>Ampliar o acesso a dados e informa\u00e7\u00f5es: Tornar as informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas da FJP mais acess\u00edveis e interativas, promovendo a transpar\u00eancia.</li> <li>Fortalecer a gest\u00e3o p\u00fablica: Capacitar gestores e t\u00e9cnicos para o uso de ferramentas digitais avan\u00e7adas.</li> <li>Fomentar a cultura da inova\u00e7\u00e3o: Integrar tecnologia ao cotidiano institucional e estimular parcerias com o setor privado e academia.</li> </ul>"},{"location":"projetos/td/#iniciativas-principais","title":"Iniciativas Principais","text":""},{"location":"projetos/td/#1-digitalizacao-de-dados","title":"1. Digitaliza\u00e7\u00e3o de Dados","text":"<ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o de bases de dados acess\u00edveis ao p\u00fablico.</li> <li>Implementa\u00e7\u00e3o de pain\u00e9is interativos para visualiza\u00e7\u00e3o de indicadores.</li> </ul>"},{"location":"projetos/td/#2-automacao-de-processos","title":"2. Automa\u00e7\u00e3o de Processos","text":"<ul> <li>Uso de tecnologias como RPA (Automa\u00e7\u00e3o Rob\u00f3tica de Processos) para tarefas repetitivas e administrativas.</li> <li>Integra\u00e7\u00e3o de sistemas para aumentar a efici\u00eancia interna.</li> </ul>"},{"location":"projetos/td/#3-capacitacao-digital","title":"3. Capacita\u00e7\u00e3o Digital","text":"<ul> <li>Treinamento de servidores e gestores em ferramentas tecnol\u00f3gicas.</li> <li>Workshops e programas de forma\u00e7\u00e3o sobre transforma\u00e7\u00e3o digital.</li> </ul>"},{"location":"projetos/td/#4-plataformas-e-aplicativos","title":"4. Plataformas e Aplicativos","text":"<ul> <li>Desenvolvimento de plataformas digitais para dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.</li> <li>Aplicativos para facilitar o acesso a servi\u00e7os e dados.</li> </ul>"},{"location":"projetos/td/#beneficios-esperados","title":"Benef\u00edcios Esperados","text":"<p>O Programa de Transforma\u00e7\u00e3o Digital da FJP busca gerar impactos positivos em diversas \u00e1reas, como:</p> <ul> <li>Efici\u00eancia e agilidade: Redu\u00e7\u00e3o do tempo de resposta em processos e servi\u00e7os.</li> <li>Acesso facilitado: Democratiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas para gestores, pesquisadores e cidad\u00e3os.</li> <li>Inova\u00e7\u00e3o cont\u00ednua: Cria\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas que atendam \u00e0s demandas do presente e futuro.</li> <li>Transpar\u00eancia e confian\u00e7a: Refor\u00e7o da credibilidade institucional por meio de dados claros e acess\u00edveis.</li> </ul>"},{"location":"projetos/td/#exemplos-de-projetos-em-andamento","title":"Exemplos de Projetos em Andamento","text":"<ul> <li>Plataforma de Indicadores P\u00fablicos: Ferramenta interativa para consulta de dados socioecon\u00f4micos de Minas Gerais.</li> <li>Automa\u00e7\u00e3o de Relat\u00f3rios Estat\u00edsticos: Redu\u00e7\u00e3o do tempo de produ\u00e7\u00e3o e aumento da precis\u00e3o na an\u00e1lise de dados.</li> <li>Portal de Transpar\u00eancia Digital: Reposit\u00f3rio de informa\u00e7\u00f5es sobre as a\u00e7\u00f5es e iniciativas da FJP.</li> </ul>"},{"location":"projetos/td/#contato","title":"Contato","text":"<p>Para mais informa\u00e7\u00f5es sobre o Programa de Transforma\u00e7\u00e3o Digital da FJP, entre em contato:</p> <ul> <li>E-mail: transformacaodigital@fjp.mg.gov.br</li> <li>Telefone: (31) 3349-6000</li> </ul> <p>Saiba mais: Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pinheiro</p> <p>Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pinheiro - Transformando Dados em Solu\u00e7\u00f5es para Minas Gerais</p>"},{"location":"publicacoes/","title":"Sobre","text":"<p>Objetivo: Fornecer informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre o grupo. Conte\u00fado sugerido: Hist\u00f3ria do grupo e contexto de sua cria\u00e7\u00e3o. Miss\u00e3o, vis\u00e3o e valores. \u00c1reas de pesquisa e objetivos principais. Informa\u00e7\u00f5es sobre parcerias e colabora\u00e7\u00f5es.</p> <p>## Commands</p> <ul> <li><code>mkdocs new [dir-name]</code> - Create a new project.</li> <li><code>mkdocs serve</code> - Start the live-reloading docs server.</li> <li><code>mkdocs build</code> - Build the documentation site.</li> <li><code>mkdocs -h</code> - Print help message and exit.</li> </ul> <p>## Project layout</p> <pre><code>mkdocs.yml    # The configuration file.\ndocs/\n    index.md  # The documentation homepage.\n    ...       # Other markdown pages, images and other files.\n</code></pre>"}]}